\section{Consideration}
\label{sec:consideration}
\ref{sec:classification}章の結果について考察する.
まず,表\ref{u30ite1},\ref{u30ite5},\ref{u30ite10}を見てみる.対角分散行列を用いたときは若干のエラーがあるが,全分散行列を用いたときはイテレーション数にかかわらず0\%であった.これは全分散行列のほうが表現能力が高いためであると考えられる.また,対角分散行列を用いたときでもHMMの状態数を増やすことでエラー率が下がった.これも状態数を増やすことにより発話の表現力が増したためであると考えられる.

対角分散行列を用いたとき,状態数1の時はイテレーション数にかかわらずエラー率20\%と一定であるが,状態数が2,3になるとイテレーション数が増加すると同時にエラー率も上昇していることがわかる.これは表現能力があまり高くない対角分散行列に対して過剰なイテレーション数でパラメータ調整を行ったことによる過学習が原因であると考えられる.

次に,表\ref{u12ite1},\ref{u12ite5},\ref{u12ite10}について考察する.これらは学習データが少ないために表\ref{u30ite1},\ref{u30ite5},\ref{u30ite10}の結果に比べて全体的にエラー率が高いことがわかる.特に,発話数が$30utterances / word$の時はエラーなしだった全分散行列においてもエラーが生じてしまっている.このエラー率は状態数が4以上のときに生じていることと,イテレーション数を増やしてもあまり変わらないことから,これらは学習データ不足が原因であることが考えられる.\\
対角分散行列のエラー率がイテレーション数を増やすと上昇しているのは表\ref{u30ite1},\ref{u30ite5},\ref{u30ite10}のときと同様,過学習が原因であると考えられる.

% \clearpage
